A arte de programar consiste em organizar e dominar a complexidade.(Edsger W. Dijkstra)
Os primeiros 90% do código representam os primeiros 10% do tempo de desenvolvimento. \nOs 10% restantes do código é para mostrar aos outros os 90% do tempo de desenvolvimento.(Tom Cargill)
Para entender recursão, devemos primeiro compreender uma recursão.(Autor desconhecido)
Eu sempre quis que o meu computador fosse tão fácil de usar como o meu telefone, \no meu desejo foi realizado pois eu já não consigo descobrir como usar o meu telefone.(Bjarne Stroustrup)
Um computador permite que você faça mais erros mais rapidamente do que qualquer \noutra invenção da história da humanidade, com exceção das mãos e da tequila.(Mitch Ratcliffe)
Há duas formas de construir um projeto de software: Uma maneira de fazer isso deve ser tão simples que, \nobviamente, não deixem deficiências, e a outra forma é a de torná-lo tão complicado que não percebam \nas evidentes deficiências. O primeiro método é muito mais difícil.(CAR Hoare)
O espaço entre a teoria e a prática não é tão grande como é, a teoria na prática.(Autor desconhecido)
Se construtores de edifícios construíssem seus prédios como os programadores escrevem \nseus programas, o primeiro pica-pau que viesse poderia destruir uma civilização.(Gerald Weinberg)
Se depurar é o processo de remoção de bugs do software, então programação deve ser o processo de colocação deles.(Edsger Dijkstra)
Medir o progresso da programação por linhas de código é como medir o progresso \nda construção de aeronaves em termos de peso.(Bill Gates)
Nove pessoas não podem fazer um bebê em um mês.(Fred Brooks)       
Hoje a programação é uma corrida entre os engenheiros de software para tentar construir \nmaiores e melhores programas à prova de idiotas, e o Universo tentando produzir \nmaiores e melhores idiotas. Até agora, o Universo está ganhando.(Rich Cook)
Há dois principais produtos que saem de Berkeley: LSD e UNIX. \nNós não acreditamos que isso seja uma coincidência.(Jeremy S. Anderson)
Antes do software poder ser reutilizável ele primeiro tem de ser utilizável.(Ralph Johnson)
Andar sobre as águas e fazer software a partir de uma especificação é simples se ambas estiverem congeladas.(Edward V Berard)
Uma linguagem de programação é de baixo nível quando exige atenção com o irrelevante.(Alan J. Perlis)
Um programa em C é como uma dança rápida sobre chão encerado, executada por pessoas segurando navalhas.(Waldi Ravens)
Eu sempre desejei que o meu computador fosse tão fácil de usar quanto o meu telefone. \nMeu desejo se tornou realidade pois eu não consigo mais usar o meu telefone.(Bjarne Stroustrup)
O estudo da ciência da computação não consegue transformar qualquer um em um excelente programador, \nda mesma forma que o estudo de tintas e pinceis não transforma qualquer um em um excelente pintor.(Eric S. Raymond)
Não se preocupe se não funcionar direito. Se tudo funcionasse, você estaria desempregado.(Lei de Mosher da Engenharia de Software)
Certo, Java PODE ser um bom exemplo do que uma linguagem de programação deve ser. \nMas as aplicações escritas em java são um bom exemplo de como as aplicações NÃO DEVEM ser.(pixadel)
Considerando o triste estado dos programas de computador, o desenvolvimento de software \nclaramente ainda é uma arte obscura que ainda não pode ser chamada de uma disciplina de engenharia.(Bill Clinton)
O uso de COBOL deteriora a mente; o seu ensino deve, portanto, ser considerado uma ofensa criminal.(E.W. Dijkstra)
A versão orientada a objeto do 'código espaguete' é o 'código lasanha'.(Roberto Waltman)
FORTRAN não é uma flor, mas sim uma erva daninha. É dura, raramente floresce e aparece em todo computador.(Alan J. Perlis)
Por muito tempo eu não entendi como algo tão caro pudesse ser tão inútil.  \nAí eu percebi que os computadores são máquinas estúpidas capazes de fazer coisas incrivelmente inteligentes, \nenquanto que os programadores são pessoas inteligentes capazes de fazer coisas incrivelmente estúpidas. \nEm resumo, nasceram um para o outro.(Bill Bryson)
Na minha opinião egoísta, os programas em C da maioria das pessoas deveria ser identado 6 pés para baixo e coberto de terra.(Blair P. Houghton)
A evolução das linguagens: FORTRAN é uma linguagem não tipada. C é uma linguagem fracamente tipada. \nAda é uma linguagem fortemente tipada. C++ é uma linguagem cuja utilidade é fortemente exagerada.(Ron Sercely)
O bom projeto adiciona valor mais rápido do que custo.(Thomas C. Gale)
Falar é fácil. Mostre-me o código.(Linus Torvalds)                 
A perfeição é atingida não quando não se tem mais o que colocar, mas sim quando não se tem mais o que tirar.(Antoine de Saint-Exupéry)
C é excêntrico, defeituoso e um enorme sucesso.(Dennis M. Ritchie) 
Na teoria, teoria e prática são iguais. Na prática, não.(Yogi Berra)
Você não consegue um grande software sem uma grande equipe, e a maioria das equipes \nde software se comporta como famílias disfuncionais.(Jim McCarthy)
PHP é um mal menor criado e executado por amadores incompetentes, enquanto que Pearl \né um grande e perversivo mal executado por profissionais habilidosos mas pervertidos.(Jon Ribbens)
Pearl é e única linguagem que parece a mesma antes ou depois de ser criptografada.(Keith Bostic)
Eu inventei o termo 'orientado a objeto', e garanto que não tinha em mente o C++.(Alan Kay)
Aprender a programar tem a ver com desenvolvimento de software interativo \ntanto quando aprender a datilografar tem a ver com a escrita de poesia.(Ted Nelson)
Fique atento para bugs no código acima; eu apenas provei que ele está correto, eu não o testei.(Donald E. Knuth)
Análise de sistemas é como criar uma criança; você pode fazer um estrago imenso mas não pode garantir sucesso.(Tom DeMarco)
Não me interessa se roda na sua máquina! Nós não estamos entregando a sua máquina!(Vidiu Platon)
Medir o progresso de um programa por linhas de código é como medir o processo de montagem de um avião pelo peso.(Bill Gates)
A complexidade de depurar é o dobro da de escrever o código. Portanto, se você escrever \ncódigo os mais inteligente possível, por definição você não será esperto o suficiente para depurá-lo.(Brian W. Kernighan)
A maioria dos softwares atuais são como as pirâmides do Egito, com milhões de blocos empilhados \num em cima dos outros, nenhuma integridade estrutural, feita apenas pela força bruta e milhares de escravos.(Alan Kay)
O problema com os programadores é que você nunca consegue saber o que eles estão fazendo antes de ser tarde demais.(Seymour Cray)
Codifique sempre como se o cara que for dar manutenção seja um psicopata violento que sabe onde você mora.(Martin Golding)
Existem duas maneiras de construir um projeto de software. Uma é fazê-lo tão simples que obviamente não há falhas. \nA outra é fazê-lo tão complicado que não existem falhas óbvias.(C.A.R. Hoare)
Se não quer ter problemas mais tarde, faça direito.(Autor Desconhecido)
Se até o Internet Explorer tem a cara de pau de perguntar se ele pode ser o navegador padrão, \nvocê também deveria ter e chamar logo aquela gatinha pra sair.(Autor Desconhecido)
Programar é a arte de transformar caféina em código.(Autor Desconhecido)
Foreach nem sempre é a melhor opção.(Weverton Bernardes)
Entity Framework esta aí para mapear suas entidades. PELO AMOR DE DEUS NÃO USE DATATABLES.(Autor Desconhecido)
Não adianta conhecer SOLID se você não conhece Orientação a Objeto.(Weverton Bernardes)